港大內地生持刀 徘徊校園「切生果食」

港島薄扶林般咸道香港大學黃克競樓，今日(16日)下午5時許，警方接獲大學保安員報案，指一名手持生果刀「白衣男」，於上址4樓平台餐廳外徘徊。其後，他沿走火梯方向離開。

警方接報大為緊張，恐怕刀客對師生構成危險，立即調派大批警員到場戒備，包括衝鋒隊及反恐特勤隊警員等，並封鎖部分校園範圍搜捕。

消息指至今晚7時許，警員在黃克競樓3樓的廁所內，尋獲該名持刀的姓姚(27歲)男子，其後在一個房間尋獲一把懷疑涉案的生果刀，經初步調查後，以涉嫌藏有攻擊性武器把他拘捕，事件中無人受傷。

據了解，姚為國內來港的留學生，有人聲稱持刀用來「切生果食」，不過其持刀動機仍有待警方作進一步調查。港大發言人表示，大學會協助警方調查。

佔旺生果阿伯

天龍人係拎住把刀周圍走都無事

把刀好似買生日蛋糕送果D

乜乜乜

喺房有生果刀都會被警察告
on9?

同埋刀客唔係古代嗰啲咩拎生果刀都係刀客？

凌凌漆都係刀客

誤會,中國人嚟,應該有特權

以為呢道中國呀 拎住把刀周圍走
而且D大陸仔普遍好變態你又知幾多

一張廁紙
一條底褲都有佢嘅作用